黃之鋒促英美向北京施壓

2018年10月18日

黃之鋒促英美向北京施壓

【馬凱續領簽證被拒】

【本報訊】香港眾志秘書長黃之鋒（圖）在《時代雜誌》撰文，指外國記者協會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet）續領簽證申請被拒一事，反映香港的新聞自由正響起警號。

陸委會關注 國台辦反擊

黃之鋒日前在《時代雜誌》，以《世界為何應關注港府驅逐外國記者》（Why the World Should Be Alarmed at Hong Kong's Expulsion of a Foreign Journalist）為題撰文，先提到FCC之所以在中共建國後將總部由重慶遷移至香港，正因香港是少數擁有新聞自由與法治的中國地區，其後提到馬凱因為邀請陳浩天發表有關港獨的演說，而被港府拒續工作簽證，是香港首例。

黃分析指，中共為打擊分離主義不擇手段，取消報道不利於中共政府的外國記者工作簽證，是京慣常的懲罰手段，如2015年法國記者高潔（Ursula Gauthier）因報道維吾爾人在新疆被中共長期打壓，遭內地政府取消其簽證。

他指馬凱被拒簽證一事屬「大事件」（Big Deal），籲世界各國應對近年港府多個破壞香港自主的行動視為警號，又斥港府同時打壓「自決派」，如選舉主任先後取消了香港眾志成員周庭及劉小麗參選立法會議員的資格，
並指兩人一如馬凱，從未參與爭取香港獨立的運動，認為港府的行為已違反《中英聯合聲明》， 他促請英國首相文翠珊向北京當局追究責任，並期望美國維護普世價值，早日落實他早在2016年已提出的《香港人權與民主法案》，向打壓香港自由的官員實施經濟制裁。

馬凱被香港拒發簽證，台灣陸委會副主委邱垂正也關注，日前指中國對港緊縮打壓，令香港的言論及新聞自由受侵蝕。

國台辦發言人馬曉光昨日反駁香港回歸以來，「（落實）一國兩制、高度自治、港人治港」有目共睹，指台灣民進黨當局無資格在有關問題說三道四。

■記者羅志堅

上一則
上一則
黃坤明曾來港宣講十九大

下一則
下一則
證大路小巴越線爬頭釀車禍 小路女司機靠港版伽利略脫罪

g鋒

又要英美做醜人向北京施壓

自己又比面中共

嘩, 你咪贏晒？

變身？

唔通黃之鋒向北京施壓咩

又執人口水尾 學下我地義士兩顧領事館啦

超人迪加

成日諗返起4年前有堆人係咁話唔好激嬲呀爺

唔跟連登仔要求取消香港關係法？

又要屌鳩港獨派而家又要出嚟攞光環，真係屌你老母

黃之鋒日前在《時代雜誌》，以《世界為何應關注港府驅逐外國記者》（Why the World Should Be Alarmed at Hong Kong's Expulsion of a Foreign Journalist）為題撰文，先提到FCC之所以在中共建國後將總部由重慶遷移至香港，正因香港是少數擁有新聞自由與法治的中國地區，其後提到馬凱因為邀請陳浩天發表有關港獨的演說，而被港府拒續工作簽證，是香港首例。

始終係愛國大中華膠

但而家美國政客(魯比奧)最親佢

咁做唔會激嬲中央嗎？

G風是咪醒喇？

又拎光環
始終都係大中華膠
同關愛座hunter一樣
照用淘寶買中資去大陸做野

爭取香港人權民主法，你是咪瞓咗無睇 ？

邊隻字唔識呀？咁都睇唔明。

一國兩制、高度自治、港人治港 有目共睹
屌其實佢係咪有精神病

死監躉

我哋嗰日係去爭取香港人權民主法喎，你幾時見到取消關係法 ？

關你果日撚事咩，乜柒都關你事，以為自己邊個呀？連登大代表？

美帝: 你估我好得閒咩

之鋒就大篇報導
交信又唔報
新聞已死

( Show Blocked User - IY3TS )

死五毛

不如話十年前有班人為中蟈奧運歡呼

死漢奸痴瘋

小人物而已，煩請你帶領連登仔行正確路線

佢自己都話自己係「中國人」

坐完監喇？

見你咁謙醒你兩句，總之你哋唔好學熱狗咁跟陳雲搞香港關係法同網絡清算我就無乜所謂嘅。

咁佢係西方世界又真係嗌得最大聲

我覺得佢作為新一代抗爭者代表做呢樣野係無問題wo
咁佢係的確多d外國人識
咁由佢提出施壓呢件事有咩問題
下下拎返雨傘d野黎講真係食古不化
大把人都「今天我...」過啦

分裂的貓靈係陳家駒
你可以收聲未?

好移你隻五毛平時分化泛民獨派
關鍵時刻叫人移民最好?

呢隻五毛日日出post扮撐泛民, 關鍵時刻散播失敗主義話去移民

LIHKG @ Android

所以人哋做阿頭，你就做阿二囉。

噉點
你咪陳國強隻狗囉
冇陳國強你屎一篤咋
陳國強支持港獨
你講嘢就成隻五毛噉

so？諗住負評定block柒我？

純粹想屌柒厚顏無恥嘅你

恭喜，離建國又近咗一大步。

身為一個社區主任好心你講嘢得體啲言之有物少少啦唔該
你有咩提議不防提出
喺道單打有乜為?

有時間你幫陳國強宣傳下好過啦
起碼有建設啲
不如你講下你點樣幫陳國強推動港獨?

我使撚答你，家陣你出糧畀我？

噉你搞少啲分化講少啲廢話做多啲實事好過啦柒頭

yes sir

制裁啦，追究施壓有咩用

幾年前反國教
突然宣佈結束集會
至今仲未解釋清楚理由

條友真係好戇鳩
都唔知成日係到提子啲咩

我見啲人成日問呢個椰子嚟㗎？噉樣講嘢嘅？我都費撚事出聲。但條友越嚟越戇鳩，唔知點解陳國強會收佢

好過你隻大陸教師雨革完即刻去大陸啦

呢隻保皇狗打手日日話反中,一到關鍵時候就收錢去大陸做野

LIHKG @ Android